%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% This is a modified ONE COLUMN version of
% the following template:
%
% Deedy - One Page Two Column Resume
% LaTeX Template
% Version 1.1 (30/4/2014)
%
% Original author:
% Debarghya Das (http://debarghyadas.com)
%
% Original repository:
% https://github.com/deedydas/Deedy-Resume
%
% IMPORTANT: THIS TEMPLATE NEEDS TO BE COMPILED WITH XeLaTeX
%
% This template uses several fonts not included with Windows/Linux by
% default. If you get compilation errors saying a font is missing, find the line
% on which the font is used and either change it to a font included with your
% operating system or comment the line out to use the default font.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% TODO:
% 1. Integrate biber/bibtex for article citation under publications.
% 2. Figure out a smoother way for the document to flow onto the next page.
% 3. Add styling information for a "Projects/Hacks" section.
% 4. Add location/address information
% 5. Merge OpenFont and MacFonts as a single sty with options.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% CHANGELOG:
% v1.1:
% 1. Fixed several compilation bugs with \renewcommand
% 2. Got Open-source fonts (Windows/Linux support)
% 3. Added Last Updated
% 4. Move Title styling into .sty
% 5. Commented .sty file.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Known Issues:
% 1. Overflows onto second page if any column's contents are more than the
% vertical limit
% 2. Hacky space on the first bullet point on the second column.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \documentclass[11pt]{deedy-resume-openfont}

    \begin{document}
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Profile 
%     - DevOps / Platform Engineer
%     - DevOps Engineer – Azure Infrastructure
%     - Cloud DevOps Engineer
%     - Devops /Ansible Automation Engineer
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \sectionsep
\namesection{Alexander Acevedo}{DevOps Engineer}{Montréal, QC | (438) 993-6121  alex.devops.email@gmail.com  \href{https://www.linkedin.com/in/aa-devops}{linkedin.com/in/aa-devops}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%	    Summary (optional)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{0.8cm}
\section{Profil}
\vspace{0.4cm}
% \noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.5pt}}
\begin{tightemize}
	\item Plus de 8 ans d'expérience en développement logiciel, avec une forte spécialisation DevOps/SRE au cours des 6 dernières années.
	\item Expérience avérée dans la conception et la mise en œuvre de solutions CI/CD avec Azure DevOps et GitHub Actions.
	\item Maîtrise de l'Infrastructure as Code (IaC) avec Terraform et HashiCorp Cloud Platform pour orchestrer le déploiement d'environnements cloud complexes.
	\item Solide compréhension des principes de conception des Cloud Landing Zones, incluant l'architecture, la hiérarchie des groupes de gestion, le réseau, le contrôle d'accès, la sécurité et la surveillance.
	\item Expertise en stratégies de branchement, versionnement sémantique et gestion d'artifacts afin d'assurer des versions logicielles cohérentes, fiables et traçables.
\end{tightemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Experience
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{0.8cm}
\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\sectionsepsmall
\runsubsection{Desjardins}\descript{| Plateforme Infonuagique / Ingénieur DevOps}\hfill \location{Montréal, QC | 2022 – Present}
\begin{tightemize}
	\item Construire et opérer une infrastructure Azure à l'échelle entreprise en Infrastructure as Code, couvrant 3 hubs de connectivité, plus de 20 «Business Landing Zones» et plus de 50 «Application Landing Zones» dans des environnements multi-locataires, multi-régions et multi-environnements, assurant des opérations cloud fiables et évolutives.
	\item Standardiser les environnements de déploiement en développant et en maintenant un écosystème Terraform modulaire, comprenant plus de 20 modules réutilisables de bas niveau et 3 méta-modules de haut niveau, garantissant ainsi des configurations cohérentes et conformes.
	\item Accélerer les cycles de livraison en concevant, développant et maintenant des workflows GitHub dédiés aux processus de déploiement infonuagique.
	\item Réduire le volume des demandes de changements via Jira Service Desk en réingénierant la stratégie de livraison pour les ressources infonuagiques sujettes à de fréquentes modifications.
	\item Former et accompagner 10 membres de l'équipe sur un nouveau cadre de déploiement Terraform/GitHub, leur permettant de gérer de manière autonome les opérations de la plateforme Azure.
\end{tightemize}
\sectionsep
\projets{Projet(s):}{Programme de Transformation Infonuagique}
\sectionsep
\runsubsection{LGI Healthcare Solutions}\descript{| DevOps Integrateur}\hfill \location{Montréal, QC | 2021 – 2022}
\begin{tightemize}
	\item Accélérer les cycles de déploiement de 3 produits SaaS en mettant en place une approche «delivery-as-code» dans Azure DevOps, automatisant les pipelines de compilation, de promotion et de mise en production.
	\item Définir et mettre en œuvre des stratégies standardisées de versionnement et de branchement, améliorant la traçabilité des versions et l'alignement avec les exigences des projets.
\end{tightemize}
\sectionsep
\projets{Projet(s):}{Intellium, Strom, EspressoGo}
\sectionsep
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% This content will start on the next page
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\runsubsection{LGI Healthcare Solutions}\descript{| Dévelopeur FullStack}\hfill \location{Montréal, QC | 2018 – 2021}
\begin{tightemize}
	\item Concevoir et mettre en œuvre des pipelines automatisés Azure DevOps pour la solution SSO basée sur Keycloak, orchestrant la compilation, la promotion et le déploiement dans des environnements AKS.
	\item Améliorer la cohérence des configurations en mettant en œuvre une approche delivery-as-code via des playbooks et des rôles Ansible, automatisant le provisionnement des realms, clients et paramètres Keycloak.
	\item Renforcer les capacités d'authentification de la solution SSO interne en développant 2 extensions Keycloak personnalisées permettant à plus de 30 clients d'intégrer «legacy on-premises directories».
	\item Standardiser l'image de marque et l'expérience utilisateur à travers la suite de produits de l'entreprise en personnalisant le thème Keycloak et les pages de flux d'authentification à l'aide de «FreeMarker templates».
\end{tightemize}
\sectionsep
\projets{Projet(s):}{Solution Single Sign-On interne basée sur Keycloak}
\sectionsep
\runsubsection{Géant du Web}\descript{| Dévelopeur Web FullStack}\hfill \location{Longueuil, QC | 2017 – 2018}
\begin{tightemize}
	\item Développer plus de 10 sites Joomla et WordPress en utilisant l'architecture MVC, en intégrant des modules frontend et backend personnalisés afin de fournir des solutions prêtes pour la production avec du contenu géré par le client.
\end{tightemize}
\sectionsep
\projets{Projet(s):}{Sites vitrine \& Catalogues de Produits}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Education
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{0.8cm}
\section{Formation \& Certifications}
\vspace{0.4cm}
\raggedright
% \runsubsectionlower{GitHub Certified}\descript{| GitHub Actions}\hfill \location{Certified since 2025}\\
% \sectionsep
% \runsubsectionlower{GitHub Certified}\descript{| GitHub Fundamentals}\hfill \location{Certified since 2025}\\
% \sectionsep
\runsubsectionlower{Microsoft Certified |}\descripteducation{ AZ-104 - Azure Administrator Associate}\hfill \location{Certifié depuis 2023}\\
\sectionsep
\runsubsectionlower{Microsoft Certified |}\descripteducation{ AZ-400 - Azure DevOps Engineer Expert}\hfill \location{Certifié depuis 2023}\\
\sectionsep
\runsubsectionlower{UQAM |}\descripteducation{ Certificat en Informatique et en Développement de Logiciels}\hfill \location{Montréal, QC | 2015 - 2017}\\
\sectionsep
\runsubsectionlower{Université de la Havane |}\descripteducation{ Baccalauréat en Sciences Comptables}\hfill \location{Havana, Cuba | 2002 - 2007}\\
\sectionsep
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Skills
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{0.8cm}
\section{Compétences}
\raggedright
\begin{tabular}[t]{@{}p{0.48\textwidth}@{\hspace{0.02\textwidth}}p{0.48\textwidth}@{}}
% First column - 7 items & Second column - 7 items
{\runsubsectionlower{Cloud |}\skilldescript{Microsoft Azure}} & {\runsubsectionlower{Programming |}\skilldescript{PHP $\cdot$ C\# $\cdot$ Java}} \\[3pt]
{\runsubsectionlower{IaC |}\skilldescript{Terraform $\cdot$ Hashicorp Cloud Platform}} & {\runsubsectionlower{UI |}\skilldescript{Joomla $\cdot$ WordPress $\cdot$ Angular $\cdot$ React }} \\[3pt]
{\runsubsectionlower{CI/CD |}\skilldescript{Azure DevOps $\cdot$ GitHub Actions}} & {\runsubsectionlower{Containers |}\skilldescript{Docker $\cdot$ K8S (AKS)}} \\[3pt]
{\runsubsectionlower{VCS |}\skilldescript{GitHub $\cdot$ Azure Repos $\cdot$ Bitbucket}} & {\runsubsectionlower{Templating |}\skilldescript{Jinja2 $\cdot$ Nunjucks $\cdot$ FreeMarker}} \\[3pt]
{\runsubsectionlower{Scripting |}\skilldescript{Bash $\cdot$ PowerShell $\cdot$ Python}} & {\runsubsectionlower{CSS |}\skilldescript{sass $\cdot$ scss $\cdot$ less}} \\[3pt]
{\runsubsectionlower{CaC |}\skilldescript{Ansible (roles \& playbooks)}} & {\runsubsectionlower{Agile |}\skilldescript{SAFe $\cdot$ Scrum $\cdot$ Kanban}} \\[3pt]
{\runsubsectionlower{Artifacts |}\skilldescript{Artifactory $\cdot$ ACR $\cdot$ Azure Artifacts}} & {\runsubsectionlower{Collaboration |}\skilldescript{Jira $\cdot$ Confluence $\cdot$ Teams $\cdot$ Slack}}
\end{tabular}

\ 
\end{document}